<book>
    <type>book1</type>
    <lang>NALHAIM</lang>
    <pages>
        <page>IMG_shab_genealogical_tree</page>
        <page>Краткая история Каттгарской империи. Часть I.
        Люциус Магрод, наллхеймский историк.

            Первые упоминания Каттгара как единой страны датируются началом 4 века э.с.
            Разрозненные племена объединились под властью султана Хамаг-Шаба, первого известного правителя этих земель.
            До его прихода на территории Каттгара существовало пять крупных отдельных племен и бесчисленное количество более мелких объединений.
            Хамаг-Шаб родился в племени Гушман, крупнейшем из племен, живших на Каттгарской равнине.
            Разумеется, власть над соседями султан захватил силой, перебив всех своих соперников.</page>
        <page>Нажив себе множество влиятельных врагов, Хамаг-Шаб прожил всего три года после формирования Каттгарской империи, он был убит в своем дворце подсланным ассасином.
            Но заложенная им династия смогла устоять, в чем заслуга двух старших детей Хамаг-Шаба, Амар-Шаба, ставшего вторым султаном Каттгара и Ривонны-Шаб, его младшей сестры, занявшей пост командующей объединенной армией империи.
            Чтобы отомстить за смерть отца и укрепить власть брата, Ривонна начала массовые репрессии, разорив столицы четырех подчиненных премен, из-за чего она вошла в историю Каттгара как Ривонна Жестокая.
        </page>
        <page>Амар-Шаб не прославился ничем, кроме срока своего правления, просидев на троне целых двадцать четыре года и умерев от болезни в своей постели. После кончины Амар-Шаба у него осталось трое сыновей, Умир-Шаб, Вога-Шаб и Декат-Шаб. Умир был старшим из братьев, и должен был занять трон отца, но сразу после получения известия о смерти брата Ривонна развернула свои войска и повела их на столицу.
            Захватив дворец почти без сопротивления, она нашла всех своих племянников и казнила их, выставив их головы на пиках перед входом в дворец.
            Ривонна оказалась не состоятельной правительницей, за три месяца, которые она правила Каттгаром, она успела настроить против себя элиты всех пяти племен и широкие массы населения.
        </page>
        <page>Она была арестована и публично казнена своей стражей, после чего людям был представлен чудом выживший Декат-Шаб, младший из детей Амар-Шаба. Правление Декат-Шаба ознаменовалось долгим периодом мира и развитием государственных институтов. Он создал судебную систему, султанский совет и написал "Трактат о правах и обязанностях жителей империи", первый документ, законодательно закрепивший права простых людей, живших в Каттгаре.
            Историки до сих пор спорят о том, был ли Декат-Шаб самозванцем, или же он действительно избежал смерти от рук своей тёти.
            Во времена правления Деката зафиксировано первое упоминание Рашанского Халифата, уже тогда наращивавшего свою субъектность.
        </page>
        <page>В те времена главной угрозой для Каттгара (кроме внутренних разногласий) были южные племена Йорг-Саббара, периодически устраивавшие набеги на окраины империи и разоряющие небольшие поселения.
            Декат вошел в историю своей страны как прогрессор и погиб в возрасте 49 лет от переедания.
            Трон перешел к Рамул-Шабу, старшему сыну Декат-Шаба. Рамул был первым из правителей, столкнувшийся с Плесневением. Не уделив должного внимания этой экологической проблеме, Рамул допустил потерю значительной территории на юго-западе империи.
        </page>
        <page>Это привело к бунтам на граничащих с Плесневением территориях, и империи пришлось отправлять войска, чтобы сдержать потоки беженцев и распространение спор вблубь страны. Рамул был первым султаном, передавшим трон своему наследнику при жизни.
            Его сын Цурра-Шаб перенял бразды правления от отца, когда здоровье старого султана пошатнулось настолько, что он уже не мог выполнять свои обязанности. Цурра был весьма жестоким правителем, прославившимся любовью собственноручно казнить приговоренных к казни преступников, большинство из которых обвинялись в покушении на жизнь султана.
            Под конец жизни Цурра лишился рассудка, впав в паранойю.
        </page>
        <page>Ему всюду мерешились предатели и враги, он велел замуровать все окна во дворце и провел остаток своих дней в полной темноте. Его безжизненное тело,крепко сжимающее в руке клинок Ривонны Жестокой, было найдено советниками в глубинах дворца.
            Цурра не оставил прямого наследника, и до взросления его племянницы, Агмы-Шаб, империей управлял регенский совет.
            Члены совета быстро начали борьбу за власть, планируя выдать маленькую Цурру замуж за своих сыновей. На жизнь принцессы было совершено восемь покушений, но все они потерпели неудачи благодаря ее верному телохранителю родом из Наллхейма, Клаудусу Саймеру.
        </page>
    </pages>
</book>
